O seguinte projeto deve ser rodado incialmente colocando todas as pastas e arquivos no diretório C:\xampp\htdocs, ou equivalente na máquina.
Após abrir o xampp, deve se ativar os serviços Apache e MySQL, ir ao navegador de sua preferência (no meu caso eu usei o Google Chrome) e digitar "localhost" na aba de busca.
Assim que abrir na tela a exibição da página index.php, o usuário poderá tentar realizar o login de usuário ou fazer o cadastro de Aluno ou usuário. Não é possível conectar-se como aluno, pois precisa-se de um email e senha, atributos que um Aluno não tem.
Mensagens de erro aparecem em caso de algo não sair conforme o previsto.

MAURÍCIO DE SÁ LEITÃO DÉVÉ